%
\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
%
\usepackage[ngerman]{babel}%Als Sprache wird deutch ausgewählt
\usepackage[latin1]{inputenc}% westliche 256-Bit-Codierung für Schriften, ermöglicht die Verwendung von Umlauten
\usepackage[T1]{fontenc}%Darstellung von Umlauten als ein Zeichen
\usepackage{lmodern}%Verwendung der latin modern schriftfamilie
\usepackage{geometry}%Möglichkeit Geomertry der Seite einzustelleb
\geometry{top=20mm, left=25mm, bottom=20mm, right=20mm, includeheadfoot}
\usepackage{amsmath}%Zusätzliche Befehle zur Darstrellung von Formeln
%
\begin{document}
%
%
%******************************************************************
\section{Formeln in \LaTeX}
%******************************************************************
%
\subsection{Zusätzliche Pakete}
%
Auch ohne zusätliche Pakete können Formeln verwendet werden. Durch das Einbinden von \texttt{amsmath} erweitern sich die Möglichkeiten allerdings sehr, weswegen dieses Paket fast immer geladen wird.
%
\subsection{Formeln im Text}
%
Sollen innerhalb des Textes kurze Formeln dargetellt werden, kann dies erreicht werden, indem  eine Mathematikumgebung erzeugt wird, welche nicht abgerückt ist. 
Beginn und Ende einer solchen Umgebung werden durch ein Dollarzeichen \texttt{\$} gekennzeichnet. 
Das Ergebnis sieht dann z.B. so  $\cos(45)=\frac{1}{2}\sqrt{2}$ aus.
%
\subsection{Abgerückte Formeln}
%
Um abgerückte Formeln zu erstellen stehen mehrere Umgebungen zur Verfügung, deren Beginn und Ende durch die Schlüsselwörter \texttt{\textbackslash begin\{...\}} und \texttt{\textbackslash end\{...\}} gekennzeichnet werden.
Die wohl am häufigsten verwendete Umgebung ist die \texttt{equation}-Umgebung.
Die Eingabe von
%
\\
\\
\texttt{\textbackslash begin\{equation\}
\\\textbackslash cos(45)=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{2\}
\\\textbackslash label\{formeleins\}
\\\textbackslash end\{equation\}}
%
\\
\\
%
liefert das Ergebnis 
%
\begin{equation}
\cos(45)=\frac{1}{2}\sqrt{2}
\label{formeleins}
\end{equation}
%
wobei mit \texttt{\textbackslash label\{formeleins\}} der Formel ein Name gegeben wird, der verwendet werden kann, um diese Formel durch den Befehl \texttt{\textbackslash eqref\{formeleins\}} zu Referenzieren:
In Formel \eqref{formeleins} wird ein einfacher trigonometrischer Zusammenhang dargestellt.
\\
Sollen mehrere zusammenhängende Formeln dargestellt werden, kann dies durch
%
\\
\\
\texttt{\textbackslash begin\{align\}
\\\textbackslash cos(0)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{4\}\textbackslash label\{eq:cos0\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(30)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{3\}\textbackslash label\{eq:cos30\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(45)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{2\}\textbackslash label\{eq:cos45\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(60)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{1\}\textbackslash label\{eq:cos60\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(60)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{0\}\textbackslash label\{eq:cos90\}
\\\textbackslash end\{align\}}
%
\\
\\
oder
\\
\\
\texttt{\textbackslash begin\{subequations\}
\\\texttt{\textbackslash begin\{align\}
\\\textbackslash cos(0)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{4\}\textbackslash label\{seq:cos0\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(30)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{3\}\textbackslash label\{seq:cos30\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(45)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{2\}\textbackslash label\{seq:cos45\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(60)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{1\}\textbackslash label\{seq:cos60\}\textbackslash\textbackslash
\\\textbackslash cos(60)\&=\textbackslash frac\{1\}\{2\}\textbackslash sqrt\{0\}\textbackslash label\{seq:cos90\}
\\\textbackslash end\{align\}}
\\\textbackslash label\{seq:cos\}
\\\textbackslash end\{subequations\}}
%
\\
\\
erreicht werden.
Die Ausgabe von Variante 1 ist
%
\begin{align}
\cos(0)&=\frac{1}{2}\sqrt{4}\label{eq:cos0}\\
\cos(30)&=\frac{1}{2}\sqrt{3}\label{eq:cos30}\\
\cos(45)&=\frac{1}{2}\sqrt{2}\label{eq:cos45}\\
\cos(60)&=\frac{1}{2}\sqrt{1}\label{eq:cos60}\\
\cos(90)&=\frac{1}{2}\sqrt{0}\label{eq:cos90}
\end{align}
%
und von Variante 2
%
\begin{subequations}
\begin{align}
\cos(0)&=\frac{1}{2}\sqrt{4}\label{seq:cos0}\\
\cos(30)&=\frac{1}{2}\sqrt{3}\label{seq:cos30}\\
\cos(45)&=\frac{1}{2}\sqrt{2}\label{seq:cos45}\\
\cos(60)&=\frac{1}{2}\sqrt{1}\label{seq:cos60}\\
\cos(90)&=\frac{1}{2}\sqrt{0}\label{seq:cos90}
\end{align}
\label{seq:cos}
\end{subequations}
%
der Unterschied besteht also darin, wie die Gleichungen nummeriert werden, was sich auch auf die Referenzierung auswirkt: Gleichungen \eqref{eq:cos30} und \eqref{seq:cos30} treffen die selbe Aussage.  
Mit dem Zeichen \texttt{\&} wird festgelegt, welche Stellen der Gleichung zueinander ausgerichtet werden sollen. 
%
\end{document}
%